# README #

Тестовые задания. Выполнены на Python с использованием стандартной библиотеки модулей.

## p_fractions.py ##

Представляет дробь вида *a/b*, где *a* -- целое положительное, *b* -- натуральное числа в цифровом представлении в заданной системе счисления. Если представление дроби имеет периодическую часть -- период заключается в скобки. Для определение длины периода используется функция Кармайкла и свойства, описанные [здесь](https://en.wikipedia.org/wiki/Repeating_decimal#Totient_rule), а также наивный алгоритм для обнаружения периодов небольшой длины. Исходные данные задаются в виде текстового файла со строками вида:

*a b k*, где *a* и *b* задают дробь, а *k* -- основание системы счисления, в которой требуется представить число. *k* может принимать значения от 2 до 29.

### Пример входных данных ###

```
91 19 6
18 75 14
56 13 15
51 45 21
49 66 20
26 30 9
10 44 3
85 41 14
94 61 14
27 68 29
56 55 29
54 73 19
78 24 7
58 89 15
1 57 18
95 99 9
57 29 28
```
### Пример команды запуска ###

```
python p_fractions.py -i fractions.txt
```


## min_pair.py ##

Находит расстояние между ближайшими точками на плоскости. Использует рекурсивный алгоритм типа "разделяй и властвуй". Набор точек задаётся в текстовом файле, содержащим координаты точек.

### Пример входных данных ###

```
22 7
73 97
26 33
37 17
40 31
34 35
21 99
94 58
37 100
25 10
35 53

```
### Пример команды запуска ###

```
python min_pair.py -i dots.txt
```